2月14日之...:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 唔好包2奶呀...

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 特首參選人林鄭月娥公佈政綱「第二步」，提出會每年增加50億元的教育經常開支、增加「綠置居」供應及在居屋與私樓階梯之間構建中產家庭可負擔的「港人首置上車盤」等。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 國務院宣佈任命原勞工及福利局副局長蕭偉強為勞福局長、原發展局副局長馬紹祥任發展局長，接替前局長張建宗及陳茂波職位。

(東方日報)

3. 就青年新政梁頌恆、游蕙禎被指拒絕或忽略宣誓成為議員，被褫奪議員資格一事，二人入紙申請終極上訴許可。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 香港迪士尼樂園職員檢查一個寄給行政總裁的郵包時，經過安檢後發現有可疑，行政大樓需要封鎖及疏散500名職員，一名職員受驚不適送院，但警方經檢查證實郵包內為故障玩具。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

5. 在渣打香港馬拉松賽事中在過終點前突然昏迷命危的五旬女跑手終告不治。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 一名62歲退休工人9年前起涉兩度猥褻侵犯當時未成年的稚女，包括親吻其敏感部位，最終獲社工協助並揭發事件，該名父親承認兩項非禮罪，辯方求情稱被告因心疼女兒患病嘔吐才用舌舔對方。

(明報)
(東方日報)

兩岸:

1. 美國國防部官員透露，近日在太平洋執行任務的「卡爾文森號」航母戰鬥群將駛進南海，艦隊或將航行至中國南沙或西沙島礁的12海里內。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 江蘇南京一艘遠洋貨輪「聯合女神號」去年底在印度霍爾迪亞港卸貨後，據報因船東公司拖欠國外油商款項被印度扣押至今，船上23名船員被困當地48天且被拖欠共150萬元人民幣工資。

(東方日報)

3. 中國載人航天工程辦公室宣佈，中國自行研製的「天舟一號」貨運太空船安全運抵海南文昌航天發射場，計劃在今年四月中下旬由「長征七號」運載火箭發射升空，為「天宮二號」空間實驗室補充物資。

(星島日報)

4. 陜西省榆林市人社局就業科科長徐彥江隱瞞已婚事實包養一名劉姓女子，後來徐彥江遭該名女子公開其嫖娼及利用職權收受賄款，目前市紀委已經介入調查。

(明報)
(東方日報)

5. 台北一輛載有40多名乘客的賞櫻旅遊巴在回程時失控翻落邊坡，車頂被削，多人拋出車外，造成32人死亡，另有12人受傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 廈門地鐵二號線施工現場出現意外，鑽挖式隧道在減壓過程起火，3人嚴重燒傷身亡。

(東方日報)
(星島日報)

國際:

1. 東非國家索馬里、埃塞俄比亞與肯尼亞正面臨罕見乾旱，農作物收成銳減，超過1100萬人受到饑荒威脅，急需各方救援。

(星島日報)

2. 就美國總統特朗普簽下行政命令興建美墨圍牆一事，有約二萬名民眾於首都墨西哥城示威，要求特朗普尊重他們的國家和移民。

(東方日報)

3. 南韓執政的新國家黨決定將黨名更改為自由韓國黨。

(星島日報)

4. 於2009年澳洲悉尼華人林暋一家五口滅門案中，案中53歲疑兇、林暋的妹夫謝連斌（Robert Xie）被裁定五項謀殺罪成，他被判處五次終身監禁，同期執行。

(東方日報)

5. 法國阿爾卑斯山發生雪崩，事故造成至少9人被埋，當中4人死亡，救援人員正加緊搜救。

(東方日報)

6. 美國北加州連日暴雨令奧羅維爾水庫水位暴漲，位於奧羅維爾鎮附近的美國最高水壩由於其緊急泄洪道出現巨型缺口有倒塌危險，當局下令住在水壩下游的居民緊急疏散，近20萬人受影響。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

thx bro

👍🏾

👍🏼👍🏼👍🏼

唔該晒巴打
支持

good morning

支持巴打

感謝巴打

些些

2月15日: